\section{Расчёт распределения поля и входного
  сопротивления секций\label{sec:com/stat}}

В программе \textsc{LinacCalc} реализованы модули расчёта распределения электрического поля для
секций связанных резонаторов, а также входного сопротивления этих секций.
Они написаны с использованием выражений~\cref{eq:eq/stationary/c,eq:eq/zin/c}.

На \cref{fig:com/stat/st} представлен интерфейс модуля расчёта распределения
электрического поля в секции в стационарном режиме.
Программа позволяет рассчитывать действительную и мнимую части амплитуды электрического поля, его
модуль и фазу.
Присутствует возможность экспорта полученных данных в текстовый файл в формате \texttt{csv}.
%
\begin{figure}[htbp]
	\centerfloat{%
		\includegraphics[width=\columnwidth]{linaccalc/stationary}
	}
	\caption{Интерфейс модуля расчёта распределения электрического поля
		в ускоряющих секциях в стационарном режиме программы
		\textsc{LinacCalc}\label{fig:com/stat/st}}
\end{figure}

На \cref{fig:com/stat/zin} представлен интерфейс модуля расчёта входного сопротивления
ускоряющих секций программы \textsc{LinacCalc}.
Программа позволяет рассчитывать модуль, действительную и мнимую части входного сопротивления,
проводимости, коэффициента отражения \(S_{11}\).
Для удобства существует возможность отображения параметра отражения в единицах децибел;
изображения входного сопротивления на диаграмме Смита.
Присутствует возможность экспорта полученных данных в текстовый файл в формате \texttt{csv}.
%
\begin{figure}[htbp]
	\centerfloat{%
		\includegraphics[width=\columnwidth]{linaccalc/zin}
	}
	\caption{Интерфейс модуля расчёта входного сопротивления ускоряющих секций программы
		\textsc{LinacCalc}\label{fig:com/stat/zin}}
\end{figure}

Для проверки полученных выражений и разработанной программы проведены расчёты распределения
электрического поля и входного сопротивления для секций на~СВ и~БВ в диапазоне частот.
В качестве УС секций взяты ячейки КДВ, часто применяемые для ускорения лёгких
частиц~\cite{sobenin_kdv, dlw}.
Сравнение проводилось путём моделирования секции при помощи МЭС и МКЭ, и последующего сопоставления
полученных результатов.
Результаты расчётов сравнивались с экспериментальными данными путём сравнения со
справочными данными и данными измерений ранее разработанных
структур~\cite{sobenin_kdv, authorscopMeasure, deflect_cell}.

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../../dissertation"
%%% End:
